---
title: "Vorrei ma non passa"
date: 2005-12-07
draft: false
tags: ["ping"]
---

Quelli che scaricano Broadband Tuner per convincersi di avere la banda larga, oh yeah

Quando Apple ha fatto uscire Broadband Tuner, un sacco di gente lo ha installato senza leggere le avvertenze.

Broadband Tuner è indicato per linee dati ad alta velocità e alta latenza, come quelle in tecnologia FiOs.

Di tutte le nostre connessioni Adsl domestiche o piccolo professionale, praticamente nessuna ha necessità di approfittare di Broadband Tuner. Forse forse, FastWeb, se è la fibra e non la Adsl.

Peraltro, tutto quello che <a href="http://www.apple.com/support/downloads/broadbandtuner10.html">Broadband Tuner</a> fa è aumentare i valori di tre buffer nel file /etc/sysctl.conf. Se il file non c'è, lo crea.

Nell'informatica i miracoli non esistono. Confrontiamo la nostra linea, per esempio, con le offerte di <a href="http://www22.verizon.com/FiOSforhome/channels/FiOS/root/package.aspx">Verizon</a> negli Stati Uniti. È da guardare anche l'upstream, i dati che partono da noi, non solo il downstream, quelli che arrivano.

Non basta volere più banda per averla. Né installare Broadband Tuner. Se i dati che passano sono quelli, sono quelli.

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>